澳媒爆內幕！支那操縱企業 早一步搜刮各國物資

武漢肺炎殃及全球，各國都出現民眾瘋搶物資現象，有澳洲媒體爆料，今年初武漢肺炎病毒爆發之時，中國政府便了早一步，主導中資企業搜刮各國醫療用品，運回中國。

澳洲雪梨晨驅報（The Sydney Morning Herald）報導，受中國當局支持的房地產巨頭綠地集團（Greenland Group）由上海政府掌握多數股權，2013年成立以來，已在雪梨和墨爾本出售了價值超過10億美元的住宅公寓，也被《財富》雜誌列為世界500大公司之一。在武漢肺炎爆發時，綠地集團員工接到指令，擱置正常工作，在全球大量採購醫療用品運回中國。

該公司內部人士透露，綠地集團在全球都這麼做，在雪梨也不例外，購買了大量的外科口罩、溫度計、抗菌濕巾、手消毒水、手套等，甚至在社交媒體上發佈「努力」的成績。公司員工被要求提供任何醫療用品，蒐集物資優先於其他工作，這項行動持續了數週直到2月，甚至整個會計部門缺席了幾天，因為都在採購物資。

對此綠地集團坦承1和2月運輸醫療用品，稱其是在協助減輕病毒傳播，因為這種病毒造成了中國重要醫療用品短缺。

根據公司資訊，綠地集團從澳洲、加拿大、土耳其和其他國家搜刮了300萬個防護口罩、70萬套防護服和50萬副手套。並組織人力和物力緊急購買醫療用品，例如口罩、防護服和護目鏡。綠地集團澳洲總經理2月份還曾在社交媒體高調稱：「綠地澳洲正在行動，第二批非接觸式額溫計將很快空運到中國！中國人和海外人都在努力共同對抗病毒。」

中國官媒《新華社》1月底曾報導，「綠地集團」捐贈上海市2000萬人民幣防疫物資，之前也曾支援武漢50萬片口罩、2萬件隔離服及向相關省市捐贈防疫物資。截至當時，綠地累計已完成海外集貨總量防護口罩300萬只、醫用隔離和防護服70萬件、醫用手套50萬雙，陸續運抵中國。

300萬個口罩定300萬盒呀

而家先訓醒